[厲害了] 遼寧內褲銷量激增，中國官媒看到經濟回暖好消息

遼寧內褲銷量激增，中國官媒看到經濟回暖好消息

幾乎無論從哪方面看，中國經濟都在放緩。消費者謹慎。住房滯銷。工業利潤也在降低。

但中國的官媒卻想讓人們關注另一項指標：男士內褲。

據中國共產黨控制的民族主義小報《環球時報》報導，遼寧四角褲和三角褲的銷量激增，給反映出該國很多經濟問題的這片蕭索的中國鐵鏽地帶傳去了一個好消息。受更光明未來前景的鼓舞，此文主張，遼寧男性正在升級其衣櫥裡大部分朋友和家人從不會看到的一部分。

突出這樣的非正統經濟指標，是《環球時報》在回歸「不拘一格」經濟指標的久遠傳統，當悲觀科學通常的標準不奏效時，普通大眾甚至一些經濟學家都會轉向這些指標。

但在遼寧內褲指數這個案例上，經濟學家們——往輕了說——是持懷疑態度的。

「這裡面唯一相關的背景是，」經濟研究公司佳富龍洲(Gavekal Dragonomics)的常務董事葛藝豪(Arthur R. Kroeber)說，「中國經濟正在明顯放緩，官媒被勒令給豬抹口紅。」

在中國的一角找到一項顯示繁榮的指標，其動機或許可以理解。中國領導人正在對付影響了消費者和投資人信心的綿延不斷的負面經濟數據；該國的股市市值今年縮水四分之一。中國最高領導人習近平一直在應對和美國的一場持久的貿易戰，這場對抗一旦加劇，恐將使問題變得更嚴重。

中國官員已採取行動，使公眾看不到壞消息，包括對本地媒體進行審查，同時承諾減稅並採取其他振興企業的措施。

內褲指數並非為《環球時報》所杜撰。該指標曾為前美聯儲主席艾倫·格林斯潘(Alan Greenspan)所倡導，在全球金融危機期間，被美國媒體用作經濟復甦的速寫。（內褲指數顯示的復甦與實際情況相差了一年。）

其他不尋常的指標也取得過不同程度的成功。在理解匯率方面，有《經濟學人》的麥當勞巨無霸指數(Big Mac Index)。口紅指數(lipstick index)被認為是個反指標——經濟不好時，女性會買口紅而非更昂貴的服裝鞋子。類似地，高跟鞋指數(High Heels Index)意在預測經濟下滑。（這種想法認為，情況不好時，女性大約會轉向高跟鞋尋求逃避。）

在中國，由於對官方數據普遍缺乏信任，非正式的指標一直更受歡迎。有用來衡量中國城市化水平的榨菜指數(Pickle Index)。（這種想法認為，民工喜歡吃榨菜，所以當一個城市或地區榨菜銷量上漲，表明流入了更多民工。）有的追蹤方便麵的銷量，一種外賣太貴時的便宜餐食。

遼寧本身就提供了一個好用的例子。僅僅一年前，中國官員稱遼寧虛報了2011至2014年的增長統計數據。即使在此之前，這裡誕生了中國最受密切關注的非官方經濟指標：李克強指數。

得名於中國現任總理的李克強指數源於李擔任該省中共最高官員時。2007年，時任遼寧省委書記的李告訴美國駐華大使，官方數字是「人為的」，他偏睞通過該省的火車貨運量、電力消耗和銀行貸款來追蹤其經濟趨勢。

雖然李克強指數在經濟的基本要素上尚有一些依據，經濟學家們對待遼寧內褲指數可謂慎之又慎。

《環球時報》援引網路零售商京東研究部門的數據稱，2017年男士內褲銷量上漲了42%，今年漲了32%。該報寫道，遼寧內褲銷量增幅大於其它任何省份。但在被問及京東是否有其他省份的比較數字時，該公司發言人曹玲（音）說，「我們沒有其它省份的數字。」

京東的數字也只是網售，即不包括實體店裡的內褲銷量。

《環球時報》員工未對電話和郵件置評請求作出回應。

有一點需指出：即便其方法論不確定，但遼寧內褲指數可能碰巧對了。

專家們說，該省的工業利潤、生產和消費數字一直在增長。其中大部分可能來自於中國重振該地區經濟的努力：該省正在放棄削減債務的措施，開始批准大型的水泥、鋼鐵建築和基建項目，2008年全球金融危機後，正是這種項目推動了相當一部分的增長。

「表面看來，國家統計局在遼寧的下屬機構報告了過去幾個月的一些不錯的經濟數字，」加州大學聖地牙哥分校副教授史宗瀚(Victor Shih)說。

然而，這些提高的基數是很低的。就在最近，該省公布了中國最糟糕的一些經濟數據。

「話雖如此，」史宗瀚補充說，「這是在幾年不景氣的經濟表現之後出現的。」

他說還存在一種可能。由於柔軟且極易摺疊，內褲可以輕易地從中國的一地運至另一地。所以顧客在哪它就會去哪。

按照這種思路，也許遼寧男性是因為在其它省找不到工作開始返回家中。而且他們得穿點什麼。

閪文長篇大論

不嬲最準都一定係東莞指數

總之中國或成最大贏家

我記得08年經濟差時，大家樂，大快活嗰啲生意有好大增長。

有名你叫 東莞（Dont 管）
你習近平硬系要管
結果成個中國畀你搞彎曬

系你老母

終於有底褲著

我杯奶茶呢， 屌你老母咁都貪左佢

經濟轉差

證明d支那人無所事事 成日扑嘢

嬴剩一條底褲,唔買番多條就冇得替換喔

買底褲救國

底褲都可以拎嚟做國旗

厲害了，我的內褲

底褲強國

經濟放緩嚇到瀨屎
梗係要買多條底橫啦

飛機無得打
夢遺多

做雞要常換底褲?

幾時整返個中國內褲指數